%doc: fonts/eso/2n ESO/2eso Bcn Medieval.docx
%\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{BCN Medieval} % titol
{El dijous 5 de
febrer, els nois i noies de 2n d’ESO vam anar a conèixer la Barcelona medieval}
{ESO} % seccio
{915} %pagesof
% curs: 2n d’ESO




\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/2eso_bcn_medieval_01.jpg}





 Vam visitar els diversos carrers dels gremis (com el dels assaonadors, els teixidors, els corders), Santa Maria del Mar (un dels màxims exponents d’estil gòtic català), algunes cases de nobles (com les del carrer Montcada) i vam poder entrar a alguna part del Palau Reial de Barcelona (el 
Saló del Tinell).

Dels carrers un dels que ens va cridar més l’atenció va ser el dels corders. Eren els encarregats de fer les cordes per als vaixells, tasca
 molt important en aquella època. Però eren molt mal vistos per la gent. La raó? Doncs perquè també eren els encarregats de fer les cordes per penjar als condemnats.
Del Palau Reial Major vam visitar la impressionant sala del Tinell. El tinell
 era l’armari on es guardava la vaixella bona que es treia per a les grans ocasions. Per escalfar la gran sala tenien una llar de foc immensa, i, sobretot amb  Pere el Cerimoniós, la guarnien ben guarnida per impressionar les visites. La Capella de Santa Àgueda, capella personal del rei, la vam veure d’esquitllentes. 

Aquesta sortida em va agradar bastant perquè m’agrada molt més anar pels carrers visitant edificis de la ciutat i sentint històries curioses que no pas estar tancats en una sala.

\authorandplace{Ferran Corral}{2n d’ESO}

\end{news}
